@article{Fischman_2020,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--5},
  title = {Una nueva era para el alzhéimer},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Josh Fischman},
  abstract = {},
  keywords = {MEDICINA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@article{Kosik_2020,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--5},
  title = {Las bases neurobiológicas del alzhéimer},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Kenneth S. Kosik and Tanya Lewis and Tanya Lewis},
  abstract = {Ante nuestra incapacidad para hallar un tratamiento eficaz, ha llegado la hora de reexaminar la biología básica de esta enfermedad. Los avances en cinco áreas fundamentales despiertan nuevas esperanzas.},
  keywords = {MEDICINA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@article{Pincott_2020,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--5},
  title = {El nexo entre la menopausia y el alzhéimer},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Jena Pincott},
  abstract = {Envejecer es el principal factor de riesgo de padecer la enfermedad. Todo indica que, por un estrecho margen, ser mujer es el segundo. ¿Por qué?},
  keywords = {MEDICINA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@article{Shell_2020,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--5},
  title = {La influencia de la polución en la demencia},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Ellen Ruppel Shell},
  abstract = {Las partículas que expulsan al aire los tubos de escape y otras fuentes contaminantes se vinculan ahora con el alzhéimer. Estudios recientes demuestran que pueden llegar hasta el cerebro desde la nariz y los pulmones.},
  keywords = {MEDICINA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@article{Fischetti_2020,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--5},
  title = {Dentro del nuevo coronavirus},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Mark Fischetti},
  abstract = {Las interioridades del patógeno que ha infectado el mundo.},
  keywords = {VIROLOGÍA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@article{Mántaras_2020,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--5},
  title = {El traje nuevo de la inteligencia artificial},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Ramon López de Mántaras},
  abstract = {Cada vez más decisiones de calado se están dejando en manos de supuestas máquinas inteligentes que no comprenden absolutamente nada. Por el bien de todos, urge una revisión crítica de los logros de este campo de investigación.},
  keywords = {TECNOLOGÍA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@article{Rovelli_2020,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--5},
  title = {En busca de agujeros blancos},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Carlo Rovelli},
  abstract = {Los agujeros blancos, hipotéticos astros que expulsarían materia sin absorberla jamás, podrían ser el destino último de los agujeros negros. Su detección abriría una ventana a la gravedad cuántica.},
  keywords = {FÍSICA TEÓRICA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@article{Sager_2020,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--5},
  title = {Reinterpretar un volcán},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {William W. Sager},
  abstract = {Una nueva concepción del descomunal macizo Tamu obliga a revisar nuestras ideas sobre la formación del fondo oceánico.},
  keywords = {GEOLOGÍA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@article{Halpern_2020,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--5},
  title = {Retrofuturismo cuántico},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Nicole Yunger Halpern},
  abstract = {Igual que la ficción steampunk combina el estilo victoriano con tecnología futurista, una nueva rama de la física actualiza la termodinámica del siglo XIX para aplicarla a los sistemas cuánticos modernos.},
  keywords = {FÍSICA CUÁNTICA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Cartas de los lectores: Pandemias y modelos},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.1,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Sensores que siguen nuestros pasos},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.2,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Partículas antitóxicas},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.3,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Metal bactericida},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.4,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Un pez campeón del dopaje sanguíneo},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.5,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Poner freno a la extinción},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.6,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {El parásito de la malaria, una mezcla de cepas},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.7,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Los falsos positivos en la COVID-19},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.8,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Fecundidad perpetua},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.9,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Conferencias, exposiciones y cursos para julio de 2020},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {AGENDA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.10,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Los resultados anómalos se acumulan en el LHC},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {PANORAMA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.11,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {¿Cómo se han reducido las emisiones de carbono por la pandemia de COVID-19?},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {PANORAMA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.12,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Micromamíferos de las montañas tropicales de Borneo},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {DE CERCA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.13,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Cómo trascender la vida natural},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {FILOSOFÍA DE LA CIENCIA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.14,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Necesitamos una ciencia de la noche},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {FORO CIENTÍFICO},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.15,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {El láser ultravioleta de nitrógeno (I)},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {TALLER Y LABORATORIO},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.16,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {El camino hacia la electrodinámica de Maxwell},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {CORRESPONDENCIAS},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.17,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {La isla de Koch, los fractales keplerianos y el tétrix},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {JUEGOS MATEMÁTICOS},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.18,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Nacidos para contar},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {LIBROS},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.19,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Mecánica cuántica sin misterios},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {LIBROS},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}


@letter{note_JULIO2020.20,
  year = {2020},
  volume = {JULIO},
  number = {526},
  pages = {1--2},
  title = {Hace 50, 100 y 150 años},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {HACE...},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_526__Julio_2020.pdf}
}
